君要臣不死，臣不得好死 - 林夕

君要臣不死，臣不得好死 - 林夕

（互聯網）

其實不需要那麼壯烈，中共就是擅長製造壯烈。

李文亮醫生死了，之前在前線犧牲的醫護人員不知凡幾，幾乎都無名無姓，甚至有理由懷疑，灰燼裏也不分彼此，你中有他。

否則，全都停產哪來的霧霾？武漢日間莫名的煙霧彌漫、夜裏離奇的熊熊火光，有多少是醫護生命化為人造的霧霾？身為中國醫者，他們這一輩子是重重的來，輕輕的走。

李文亮有點不一樣，他是吹哨者，也是一名受訓誡者，製造謠言者。罪名是嚴重擾亂了社會秩序，行為已超出了法律所允許的範圍。李在悔過書簽下一個「能」一個「明白」，「能聽從民警規勸？能。」「希望你靜下來好好反思，並鄭重告訴你，如果你固執己見，不思悔改，繼續進行違法活動，你將會受到法律制裁，明白嗎？明白。」

在正常社會，醫生發個警號，得到這種侮辱，公安強權不尊重專業，早就有人聚眾示威了。這應該是中共國史最有名的「訓誡書」，內容每粒字連標點符號都看得會背了。12月底八名吹哨者都成為準犯罪份子，李文亮在一月初在看診時已受感染進院，這消息也不是秘密，何以武漢湖北一直全國民眾就沒有反應？大家都靜下來好好反思？

假如李文亮能撿回一條命，以他意願重回崗位，中共又多一個賑災英雄樣板，央視必然厚着臉皮吹噓，萬眾一心團結防疫。我不願意想像，民眾是否依然能「靜下來好好反思，固執己見，不願悔改。」

可惜李文亮死了，他要等到一月二十日習帝要抗疫，才正式得到確診的名份，然後六天後就因醫療物資不足死了。唉。死了就死了，網上怒傳死訊，微博搜尋直衝第一，點閱率逾六億，有文件顯示，共官全力冷卻公眾反應，壓下微博再狂刪留言，所以，他還不能準時上天堂。共官群發澄清在急救中，指示死人當活馬醫，使用CPR三小時，胸肋骨大概都全碎裂了吧，終於可以正式死亡了。

原來由英雄變烈士，就是這樣製造出來的。共官的無恥，李醫生的無辜，李母尋子的無助，終於激發了網民前所未有的膽量，敢怒亦敢言：「君要臣不死，臣不得好死」，「八人被封口，九州全閉戶」，狗官狗官的喊出來，且前所未有，直接要求言論自由，不被封號刪帖的自由。很多人貼自拍照，口罩上寫着「不能」「不明白」，都反了。

原來在一個說真話就是英雄的年代，要成為死去的壯烈，才會喚醒每個人都可以成為英雄。但願不會慘情過後，又「能」聽民警規勸，「明白」干犯擾亂社會的罪行。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

唔好意思 p牌開post
借個位
上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？